\documentclass[14pt, oneside]{altsu-report}

\worktype{Создание программы}
\title{Курсовая работа (2 курс)}
\author{А.\,П.~Скопич}
\groupnumber{2.205-1}
\GradebookNumber{1337}
\supervisor{И.\,А.~Шмаков}
\supervisordegree{ст. преп. каф. ВТиЭ}
\ministry{Министерство науки и высшего образования}
\country{Российской Федерации}
\fulluniversityname{ФГБОУ ВО Алтайский государственный университет}
\institute{Институт цифровых технологий, электроники и физики}
\department{Кафедра вычислительной техники и электроники}
\departmentchief{В.\,В.~Пашнев}
\departmentchiefdegree{к.ф.-м.н., доцент}
\shortdepartment{ВТиЭ}
\abstractRU{Большой текст на русском! Пока счётчик работает не правильно! Поправьте количество рисунков и таблиц в cls-файле.}
\abstractEN{Большой текст на английском!}
\keysRU{Python, tkinter, программа, стуктура, код}
\keysEN{computer simulation, distributed version control}

\date{\the\year}

% Подключение файлов с библиотекой.
\addbibresource{graduate-students.bib}

% Пакет для отладки отступов.
%\usepackage{showframe}

\begin{document}
\maketitle

\setcounter{page}{2}
\makeabstract
\tableofcontents

\chapter*{Введение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ВВЕДЕНИЕ}

\textbf{Актуальность: }
С того момента, когда игры были только средством развлечения прошло не так много времени. Быстрый рост игровой индустрии привели к крупным изменениям в жизни людей. Сейчас разработчики создают игры, способные научить детей считать, или симуляторы, помогающие будущим профессионалам ознакомиться с их деятельностью практически напрямую. Но, не смотря на такой широкий выбор, игры до сих пор сохраняют ту функцию, для которой они были изначально созданы: развлечение, расслабление и "коротание времени".

\textbf{Цель: }
Разработать программу - классическую игру "Танчики" на языке программирования Python с обязательным использованием библиотеки tkinter.

\textbf{Задачи:}
\begin{enumerate}
\item Теоритическая часть.
\begin{enumerate}
    \item Изучить функционал библиотеки tkinter.
    \item Рассмотреть и изучить примеры подобных игр, написанных в среде программирования Python.
    \item Описать вид и функциональные возможности игры.
    \item Разработать блок-схему программы;
\end{enumerate}
\item Практическая часть.
\begin{enumerate}
    \item Написать код программы (основного функционала игры);
    \item Провести тестирование программы;
    \item Дополнить функционал программы;
\end{enumerate}
\item Написать отчёт по выполненной работе.
\end{enumerate}

% Подключение первой главы (теория):
\include{chapter-1-report-csae.tex}
% Подключение второй главы (практическая часть):
\include{chapter-2-report-csae.tex}
% Подключение третий главы (практическая часть с тестированием:
\include{chapter-3-report-csae.tex}

\chapter*{Заключение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}

Были изучены язык программирования Python и некоторые его библиотеки, в особенности tkinter, структура написания программ. Рассмотрены примеры похожих простых программ - игр от других разработчиков. Написана работоспособная программа "Танчики".

\newpage
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}
\printbibliography[title={Список использованной литературы}]

\appendix
\newpage
\chapter*{\raggedleft\label{appendix1}Приложение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ПРИЛОЖЕНИЕ}

\end{document}

