\documentclass[14pt, oneside]{altsu-report}

\worktype{Отчёт по производственной практике: технологическая (проектно-технологическая) практика на тему:}
\title{Танчики}
\author{А.\,П.~Скопич}
\groupnumber{2.205-1}
\GradebookNumber{1337}
\supervisor{И.\,А.~Шмаков}
\supervisordegree{ст. преп. каф. ВТиЭ}
\ministry{Министерство науки и высшего образования}
\country{Российской Федерации}
\fulluniversityname{ФГБОУ ВО Алтайский государственный университет}
\institute{Институт цифровых технологий, электроники и физики}
\department{Кафедра вычислительной техники и электроники}
\departmentchief{В.\,В.~Пашнев}
\departmentchiefdegree{к.ф.-м.н., доцент}
\shortdepartment{ВТиЭ}
\abstractRU{Большой текст на русском! Пока счётчик работает не правильно! Поправьте количество рисунков и таблиц в cls-файле.}
\abstractEN{Большой текст на английском!}
\keysRU{Python, tkinter, программа, стуктура, код}
\keysEN{computer simulation, distributed version control}

\date{\the\year}

% Подключение файлов с библиотекой.
\addbibresource{graduate-students.bib}

% Пакет для отладки отступов.
%\usepackage{showframe}

\begin{document}
\maketitle

\setcounter{page}{2}
\makeabstract
\tableofcontents

\chapter*{Введение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ВВЕДЕНИЕ}

\textbf{Актуальность: }
Данный проект даёт ценный опыт работы с программными инструментами, тренирует системно подходить к разработке своего собственного проекта. Даёт студентам возможность применить свои знания на практике. Также проект подталкивает к исследовательской деятельности и улучшает навыки решения проблем.

Разработка программ позволяет новичку изучить язык программирования, а для опытных - расширить знания или познакомиться с новыми библиотеками.

Позволяет познакомиться с этапами разработки многофайловых программ, изучить алгоритмы и структуры.

Готовый продукт может применяться в целях развлечения, а его открытый код позволит другим разработчикам изучать язык и способы реализации программ.

\textbf{Цель: }
Разработать программу "Танчики" на языке программирования Python с использованием библиотеки tkinter.

\textbf{Задачи:}
\begin{enumerate}
\item Изучить Python и встроенную библиотеку tkinter;
\item Рассмотреть и изучить примеры похожих программ, написанных на языке Python;
\item Проектирование программы;
\item Разработка программы;
\item Провести тестирование программы;
\item Дополнить функционал программы;
\item Написать отчёт по выполненной работе.
\end{enumerate}

% Подключение первой главы (теория):
\include{chapter-1-report-csae.tex}
% Подключение второй главы (практическая часть):
\include{chapter-2-report-csae.tex}

\chapter*{Заключение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}

Были изучены язык программирования Python и некоторые его библиотеки, в особенности tkinter. Рассмотрены примеры похожих программ - игр от других разработчиков. Изучены этапы разработки и структура написания программ. Были получены навыки программирования многофайловых программ. Написана работоспособная, кроссплатформенная программа "Танчики".

\nocite{game_dev}
\nocite{game_struct_1}
\nocite{game_struct_2}
\nocite{Python-tkinter_2}
\nocite{python_programming}
\nocite{python_help}
\nocite{basic_tkinter}

\newpage
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}
\printbibliography[title={Список использованных источников}]

\appendix
\newpage
\chapter*{\raggedleft\label{appendix1}Приложение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ПРИЛОЖЕНИЕ}

\begin{center}
\label{code:appendix}main.py
\end{center}

\begin{code}
\vspace{-1cm}\inputminted{Python}{src/main.py}
\end{code}

\newpage

\begin{center}
\label{code:appendix}config.py
\end{center}

\begin{code}
\vspace{-1cm}\inputminted{Python}{src/config.py}
\end{code}

\begin{center}
\label{code:appendix}game.py
\end{center}

\begin{code}
\vspace{-1cm}\inputminted{Python}{src/game.py}
\end{code}

\begin{center}
\label{code:appendix}about
\end{center}

\begin{code}
\vspace{-1cm}\inputminted{Python}{src/about.py}
\end{code}

\begin{center}
\label{code:appendix}map\_editor
\end{center}

\begin{code}
\vspace{-1cm}\inputminted{Python}{src/map_editor.py}
\end{code}

\end{document}

